[Делегаты](introduction/blockproducer) - это производители блоков DxpChain. Они подтверждают транзакции и обеспечивают безопасность сети. Вы можете проголосовать за стольких делегатов, за скольких пожелаете, и все они получат одинаковое количество голосов. Предлагаемые кандидатуры делегатов можно найти здесь: [DxpChaintalk - Stakeholder Proposals Board](https://dxpchaintalk.org/index.php/board,75.0.html).